<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Past Student Projects on Semantics, Modelling and Verification</title>
    <link>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/</link>
    <description>Recent content in Past Student Projects on Semantics, Modelling and Verification</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Funblocks Checker</title>
      <link>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/funblocks-checker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/funblocks-checker/</guid>
      <description>Master thesis
Author: Marvin Fourastié
Language: English
Document available here
Abstract The teaching of computer science has become essential in the majority of educational programs. Therefore, many programming languages were born with the will to propose a first programming experience to beginners, usually through sequences of instructions to execute. However, the programming language FunBlocks explores another approach focusing on state transformations based on term rewriting systems. Additionally, it is an educative programming language providing a visual interface inspired by block programming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declarative Graphics Programming</title>
      <link>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/declarative-graphics-programming/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/declarative-graphics-programming/</guid>
      <description>Master thesis
Author: Patrick Sardinha
Language: French
Document available here
Abstract La programmation graphique permet de créer des applications 3D et est notamment utilisée pour la conception de jeux vidéo ainsi que pour la modélisation. A l&amp;rsquo;heure actuelle, la spécification OpenGL est l&amp;rsquo;une des plus utilisées pour la création d&amp;rsquo;applications graphiques et offre un ensemble de fonctions donnant la possibilité aux programmeurs de déclarer et de manipuler des objets 3D ainsi que des images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drone Programmer</title>
      <link>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/drone-programmer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/drone-programmer/</guid>
      <description>Bachelor thesis Authors: Deniz Sungurtekin and Matthias Tonini Language: French Deniz&amp;rsquo;s thesis is available here, Matthias&amp;rsquo; here.
Abstract Les drones seront de plus en plus présents dans nos vies. De nos jours, les drones sont déjà utilisés pour de nombreuses activités différentes telles que l’agriculture, la prise de vidéo pour des films/vidéos/documentaires, la recherche de survivants, etc. À l’avenir, les drones prendront encore plus de place dans nos vies. Les entreprises de livraison cherchent à les utiliser afin de pouvoir livrer des colis à moindre coût et plus rapidement, les systèmes de santé se penchent sur leur possible utilisation en tant qu’ambulances.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Space Encoders</title>
      <link>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/space-encoders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/space-encoders/</guid>
      <description>Bachelor thesis
Authors: Marvin Fourastié and Patrick Sardinha
Language: French
Marvin&amp;rsquo;s thesis is available here, and Patrick&amp;rsquo;s here
Abstract Aujourd’hui, l’apprentissage de l’informatique devient de plus en plus populaire dans les écoles dàs le plus jeune âge. Il existe de nombreuses applications pour apprendre ces concepts, mais celles-ci sont pour la plupart des jeux de programmation sur tablette ou ordinateur. L’idée ici est d’élaborer un jeu de société qui serait donc un &amp;ldquo;serious game&amp;rdquo; qui permettrait à un large public de s’initier ou de s’entraîner à travers certains concepts fondamentaux de l’informatique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Water World</title>
      <link>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/water-world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/water-world/</guid>
      <description>Bachelor thesis
Author: Adrien Chabert
Language: French Document available here
Abstract L’eau, H2O, est à première vue une ressource abondante sur notre terre. En effet, plus de 70% de la surface de la terre est recouvert d’eau. On la retrouve sous forme liquide (mers, lacs, rivières, nappes), sous forme de glace et sous forme de gaz (dans les nuages, dans l’atmosphère). Cependant, seulement 3% de cette eau est de l’eau douce, soit 35 millions de kilomètres cubes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FunView</title>
      <link>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/funview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cui-unige.github.io/team-smv/projects/funview/</guid>
      <description>Bachelor thesis
Author: Matthieu Vos
Language: French
Document available here
Abstract À l’heure actuelle, l’informatique est omniprésente. Qu’on l’utilise à des fins de loisirs ou de manière professionnelle, tout le monde emploie un outil informatique. Cependant, dans le système scolaire, l’informatique et son enseignement sont souvent relié aux mathématiques. Beaucoup y voient un amas de formules. Cependant, l’informatique peut très bien être utilisée pour résoudre des problèmes sans calcul. Il suffit de voir tous les domaines dans lesquels un outil informatique est présent.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
